
                      Los escritores Dave Gibbons y Mark Millar y el director Matthew Vaughn son viejos conocidos, ya colaboraron juntos en 2010 cuando Vaughn adaptó otra novela gráfica suya (Kick-Ass). Si en aquella ocasión parodiaban el género de los súper héroes, ahora le toca el turno a los elegantes espías británicos, al más puro estilo James Bond. Un elegante homenaje con mucho encanto, entretenido y muy, muy divertido, parecen conceptos contradictorios, pero la formula funciona. La película se mueve en las normas del género pero, a la vez, rompe con las reglas para elevar las expectativas y ofrecer un gran espectáculo. Acción, violencia, algo de sátira política y el toque de humor inglés, todos los elementos bien combinados y equilibrados para una película divertida y muy entretenida.
Ya he mostrado aquí mi devoción por Colin Firth con anterioridad (El discurso del rey, Un hombre soltero), de nuevo vuelve a desplegar todo su encanto de caballero inglés, elegante, educado, correcto, pero esta vez sorprende al verse convertido en héroe de acción. No recuerdo haberle visto nunca luchando, si exceptuamos las divertidas peleas con Hugh Grant en las dos entregas de El diario de Bridget Jones. En Kingsman le veremos en su faceta más violenta, peleando, luchando y matando sin despeinarse ni arrugar su impoluto traje, armado con su paraguas o descargando toda su furia en una iglesia de Kentucky, una escena impagable.
Le acompañan un gran elenco de actores secundarios como el veterano Michael Caine, el infalible Mark Strong, Samuel L. Jackson es el villano con sus retorcidos proyectos megalómanos, Sofia Boutella con sus letales piernas biónicas es su ayudante y también hay cabida para una breve participación de Mark Hamill (¡ay! qué lejos quedó Luke Skywalker). Taron Egerton es el joven aprendiz de agente, perfecto en el papel de chico problemático, algo arrogante pero con buen corazón, al que dan la oportunidad de hacer algo útil con su vida. La única pega es que, quizás, sea la persona que peor luce una gorra rapera.
Kingsman es una película de espías tan elegante como irreverente que os va a sorprender gratamente. No os levantéis antes de tiempo pues os perderéis un divertida escena post créditos.
        
            